﻿001	お父さん…まだ幼かった私に<br>こう教えてくれましたね	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0001
002	文化とはそこに暮らす人々の心を基にして<br>育ってきた…。今あるものはみな、<br>人の心に受け入れられてきたものだ
003	しかし、時代が変われば人の心も変わる<br>その変化についていけない文化は滅ぶのみ…
004	文化を伝統として綺麗に咲かせ続けるには<br>その土台に人を感動させる<br>新しい何かを加えることも必要だ
005	今のワダツミの文化はとても閉鎖的です<br>世界は日々、めまぐるしく変わっているのに<br>このままじゃ世界の文化に置いていかれます	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0004
006	だからこそ、今！<br>時代の変化に華道は試されているのです！<br>ホオズキ、負けてられないっ！
007	…………よし、完成しました！<br>ワダツミ史上初、異国のお花を使った<br>今までにないキラキラな活け花です！
008	わあ！　グラトニーのお花を使った活け花！<br>とってもかわいいですねっ！	VO_fujika.fujika_sys_0007
009	ふふ、そうでしょう。ワダツミの華道の<br>流儀を汲みつつも、異国のお花の持つ<br>キラキラを最大限引き立ててみました	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0007
010	異国のお花…あ、前に異国へ出かけた時<br>持って帰って育てていたお花ですか	VO_fujika.fujika_sys_0045
011	でもどうして、<br>最初に私に見せてくれたんですか？
012	私は書道だから、<br>お花の専門的なことは<br>あまりわからないのですが
013	それはですね…いつか見た<br>フジカさんの書に異国の風を感じて<br>この作品を思いついたからです！	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0006
014	あ…えっと、それって、カリグラフィーの<br>要素を取り入れてみた書のこと、ですか？<br>異国で流行していた書体の…
015	そうです！　普通はペンを使って書かれる<br>なめらかで丸く柔らかい書体…それを<br>滲みがちな毛筆の線で見事に表現していて	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0005
016	ワダツミでは見られない<br>ドキドキするようなキラキラを感じたんです
017	ドキドキするようなキラキラ…<br>それがホオズキちゃんに伝わって<br>こんな素敵な活け花に…	VO_fujika.fujika_sys_0044
018	同じワダツミの文化を担う者として<br>負けていられませんからっ！<br>すっごく考えて活けましたよ！
019	さっそく、流派の人たちに見せると<br>しましょう。ふふ…これで華道に新しい<br>道を開けそうです
020	あっ、ホオズキちゃん…<br>う～ん…平気かなあ…	VO_fujika.fujika_battle_0019
021	こちらはなんでしょうか<br>見たこともない花ですね…
022	それはグラトニーで取れるお花で…	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0004
023	異国の花？<br>そんなものを使ってよろしいのですか？
024	異国の花を使うなんて、ワダツミ古来の<br>文化をないがしろにしていることと<br>同じではありませんか？
025	な…そ、そんな、全然わかっていません！<br>ワダツミの文化を大切にしているからこそ<br>こんなにキラキラしてキレイなのに	VO_hoozuki.hoozuki_sys_0025
026	キラキラ？　異国のものに頼って<br>作った作品なんてまがいものです<br>はぁ、期待して損しましたわ…
027	まがいものだなんて…<br>そ、そんなこと、ないのに！	VO_hoozuki.hoozuki_battle_0022
028	やっぱりこうなっちゃいましたね…	VO_fujika.fujika_sys_0016
